
  {
    question: "Qual é o filme vencedor do Oscar de Melhor Filme em 2020?",
    answer: "Parasite",
    partialAnswer: ["Parasite"]
  },
  {
    question: "Quem dirigiu o filme 'Pulp Fiction'?",
    answer: "Quentin Tarantino",
    partialAnswer: ["Quentin Tarantino", "Tarantino"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do personagem interpretado por Robert Downey Jr. na franquia 'Iron Man'?",
    answer: "Tony Stark",
    partialAnswer: ["Tony Stark"],
  },
  {
    question: "Qual é o filme com a maior bilheteria de todos os tempos?",
    answer: "Avatar",
    partialAnswer: ["Avatar"],
  },
  {
    question: "Quem ganhou o Oscar de Melhor Atriz em 2021?",
    answer: "Frances McDormand",
    partialAnswer: ["Frances McDormand", "McDormand"],
  },
  {
    question: "Qual é o diretor do filme 'The Shawshank Redemption'?",
    answer: "Frank Darabont",
    partialAnswer: ["Frank Darabont", "Darabont"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o filme que conta a história de um naufrago em uma ilha deserta e é estrelado por Tom Hanks?",
    answer: "Cast Away",
    partialAnswer: ["Cast Away"],
  },
  {
    question: "Quem interpretou o Coringa no filme 'The Dark Knight'?",
    answer: "Heath Ledger",
    partialAnswer: ["Heath Ledger", "Ledger"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o filme de Quentin Tarantino que se passa durante a Segunda Guerra Mundial?",
    answer: "Inglourious Basterds",
    partialAnswer: ["Inglourious Basterds"],
  },
  {
    question: "Qual é o filme vencedor do Oscar de Melhor Animação em 2022?",
    answer: "Encanto",
    partialAnswer: ["Encanto"],
  },

  {
    question:
      "Qual é o nome da banda britânica conhecida pelo hit 'Bohemian Rhapsody'?",
    answer: "Queen",
    partialAnswer: ["Queen"],
  },
  {
    question: "Quem é o cantor e compositor de 'Shape of You'?",
    answer: "Ed Sheeran",
    partialAnswer: ["Ed Sheeran", "Sheeran"],
  },
  {
    question: "Qual é o álbum mais vendido de todos os tempos?",
    answer: "Thriller",
    partialAnswer: ["Thriller"],
  },
  {
    question: "Quem é a cantora conhecida pela música 'Hello'?",
    answer: "Adele",
    partialAnswer: ["Adele"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da música que se tornou um hit na voz de Luis Fonsi e Daddy Yankee?",
    answer: "Despacito",
    partialAnswer: ["Despacito"],
  },
  {
    question: "Quem é o líder da banda U2?",
    answer: "Bono",
    partialAnswer: ["Bono"],
  },
  {
    question: "Qual é o cantor conhecido pela música 'Thinking Out Loud'?",
    answer: "Ed Sheeran",
    partialAnswer: ["Ed Sheeran", "Sheeran"],
  },
  {
    question:
      "Qual é a banda de rock formada pelos irmãos Noel e Liam Gallagher?",
    answer: "Oasis",
    partialAnswer: ["Oasis"],
  },
  {
    question: "Qual é a música mais famosa da banda Nirvana?",
    answer: "Smells Like Teen Spirit",
    partialAnswer: ["Smells Like Teen Spirit"],
  },
  {
    question: "Quem é a cantora conhecida pelo hit 'Wrecking Ball'?",
    answer: "Miley Cyrus",
    partialAnswer: ["Miley Cyrus", "Cyrus"],
  },
  {
    question: "Quem é o super-herói conhecido como o 'Homem de Ferro'?",
    answer: "Tony Stark",
    partialAnswer: ["Tony Stark", "Homem de Ferro"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do alter ego do Batman?",
    answer: "Bruce Wayne",
    partialAnswer: ["Bruce Wayne", "Batman"],
  },
  {
    question: "Quem é o arqui-inimigo do Homem-Aranha?",
    answer: "Duende Verde",
    partialAnswer: ["Duende Verde", "Duende", "Green Goblin"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da ilha fictícia onde se passam as histórias de 'Tintin'?",
    answer: "Sildávia",
    partialAnswer: ["Sildávia", "Syldavia"],
  },
  {
    question: "Quem é o alter ego do Flash?",
    answer: "Barry Allen",
    partialAnswer: ["Barry Allen", "Flash"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da heroína que é a princesa de Themyscira e conhecida como Mulher-Maravilha?",
    answer: "Diana Prince",
    partialAnswer: ["Diana Prince", "Mulher-Maravilha"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jornalista e fotógrafo que trabalha no Clarim Diário e é amigo do Homem-Aranha?",
    answer: "Peter Parker",
    partialAnswer: ["Peter Parker", "Homem-Aranha"],
  },
  {
    question: "Quem é o vilão principal nas histórias do Super-Homem?",
    answer: "Lex Luthor",
    partialAnswer: ["Lex Luthor", "Luthor"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do detetive mascarado criado por Lee Falk?",
    answer: "Fantasma",
    partialAnswer: ["Fantasma", "The Phantom"],
  },
  {
    question: "Quem é o maior inimigo do Capitão América?",
    answer: "Caveira Vermelha",
    partialAnswer: ["Caveira Vermelha", "Red Skull"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome da novela que retratou a vida de Escrava Isaura?",
    answer: "Escrava Isaura",
    partialAnswer: ["Escrava Isaura"],
  },
  {
    question:
      "Em qual novela o personagem 'Zé Pequeno' foi interpretado por Leandro Firmino?",
    answer: "Cidade de Deus",
    partialAnswer: ["Cidade de Deus"],
  },
  {
    question: "Qual foi o programa de humor estrelado por Chico Anysio?",
    answer: "Chico Anysio Show",
    partialAnswer: ["Chico Anysio Show"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome da protagonista da novela 'Avenida Brasil'?",
    answer: "Rita/Nina",
    partialAnswer: ["Rita", "Nina", "Rita/Nina"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do programa dominical apresentado por Fausto Corrêa da Silva, mais conhecido como Faustão?",
    answer: "Domingão do Faustão",
    partialAnswer: ["Domingão do Faustão"],
  },
  {
    question:
      "Em qual novela a personagem 'Carminha' ficou marcada como a grande vilã?",
    answer: "Avenida Brasil",
    partialAnswer: ["Avenida Brasil", "Carminha"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da novela que retratou a história da fictícia cidade de Asa Branca?",
    answer: "Roque Santeiro",
    partialAnswer: ["Roque Santeiro", "Asa Branca"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da personagem interpretada por Susana Vieira na novela 'Por Amor'?",
    answer: "Helena",
    partialAnswer: ["Helena"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do programa de auditório apresentado por Silvio Santos?",
    answer: "Programa Silvio Santos",
    partialAnswer: ["Programa Silvio Santos"],
  },
  {
    question:
      "Em qual novela o personagem 'Santinho' foi interpretado por Ney Latorraca?",
    answer: "Cambalacho",
    partialAnswer: ["Cambalacho", "Santinho"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do programa de variedades apresentado por Xuxa Meneghel?",
    answer: "Xou da Xuxa",
    partialAnswer: ["Xou da Xuxa", "Xuxa"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da novela que se passa na fictícia cidade de Passaperto?",
    answer: "Tieta",
    partialAnswer: ["Tieta", "Passaperto"],
  },

  {
    question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
    answer: "Oceano Pacífico",
    partialAnswer: ["Oceano Pacífico", "Pacífico"],
  },
  {
    question: "Qual é o maior país em extensão territorial?",
    answer: "Rússia",
    partialAnswer: ["Rússia"],
  },
  {
    question: "Qual é a capital do Brasil?",
    answer: "Brasília",
    partialAnswer: ["Brasília"],
  },
  {
    question: "Qual é o rio mais extenso do mundo?",
    answer: "Rio Amazonas",
    partialAnswer: ["Rio Amazonas", "Amazonas"],
  },
  {
    question: "Em qual continente está localizado o Egito?",
    answer: "África",
    partialAnswer: ["África"],
  },
  {
    question: "Qual é o ponto mais alto da Terra?",
    answer: "Monte Everest",
    partialAnswer: ["Monte Everest", "Everest"],
  },
  {
    question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
    answer: "China",
    partialAnswer: ["China"],
  },
  {
    question: "Em qual país está localizada a Torre Eiffel?",
    answer: "França",
    partialAnswer: ["França"],
  },
  {
    question: "Qual é o maior deserto do mundo?",
    answer: "Deserto do Saara",
    partialAnswer: ["Deserto do Saara", "Saara"],
  },
  {
    question: "Qual é o país com o maior número de ilhas no mundo?",
    answer: "Suécia",
    partialAnswer: ["Suécia"],
  },
  {
    question: "Em qual país está localizada a cidade de Machu Picchu?",
    answer: "Peru",
    partialAnswer: ["Peru"],
  },
  {
    question: "Qual é o país com a maior área de floresta tropical?",
    answer: "Brasil",
    partialAnswer: ["Brasil"],
  },

  {
    question: "Em que ano ocorreu a queda do Império Romano do Ocidente?",
    answer: "476",
    partialAnswer: ["476"],
  },
  {
    question: "Quem foi o líder da Revolução Russa em 1917?",
    answer: "Vladimir Lênin",
    partialAnswer: ["Vladimir Lênin", "Lênin"],
  },
  {
    question: "Qual foi o imperador romano que legalizou o cristianismo?",
    answer: "Constantino",
    partialAnswer: ["Constantino"],
  },
  {
    question: "Qual foi o período conhecido como Idade das Trevas?",
    answer: "Idade Média",
    partialAnswer: ["Idade Média"],
  },
  {
    question: "Em que ano ocorreu a Revolução Francesa?",
    answer: "1789",
    partialAnswer: ["1789"],
  },
  {
    question: "Quem foi o líder sul-africano que lutou contra o apartheid?",
    answer: "Nelson Mandela",
    partialAnswer: ["Nelson Mandela", "Mandela"],
  },
  {
    question: "Qual foi a civilização que construiu as pirâmides de Gizé?",
    answer: "Egípcios",
    partialAnswer: ["Egípcios"],
  },
  {
    question: "Qual foi a primeira guerra mundial?",
    answer: "Primeira Guerra Mundial",
    partialAnswer: ["Primeira Guerra Mundial"],
  },
  {
    question:
      "Quem foi o líder político que conduziu a independência da Índia?",
    answer: "Mahatma Gandhi",
    partialAnswer: ["Mahatma Gandhi", "Gandhi"],
  },
  {
    question: "Qual foi o imperador romano que ficou conhecido como 'O Louco'?",
    answer: "Nero",
    partialAnswer: ["Nero"],
  },
  {
    question: "Em que ano ocorreu a Queda do Muro de Berlim?",
    answer: "1989",
    partialAnswer: ["1989"],
  },
  {
    question:
      "Quem foi o líder militar francês durante as Guerras Napoleônicas?",
    answer: "Napoleão Bonaparte",
    partialAnswer: ["Napoleão Bonaparte", "Napoleão"],
  },

  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'Naruto'?",
    answer: "Naruto Uzumaki",
    partialAnswer: ["Naruto Uzumaki", "Naruto"],
  },
  {
    question:
      "Em qual série de anime/mangá os personagens usam o poder do 'ki'?",
    answer: "Dragon Ball",
    partialAnswer: ["Dragon Ball"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do criador do mangá 'One Piece'?",
    answer: "Eiichiro Oda",
    partialAnswer: ["Eiichiro Oda", "Oda"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'Attack on Titan'?",
    answer: "Eren Yeager",
    partialAnswer: ["Eren Yeager", "Eren"],
  },
  {
    question:
      "Em qual anime/mangá os personagens jogam o jogo 'Duel Monsters'?",
    answer: "Yu-Gi-Oh!",
    partialAnswer: ["Yu-Gi-Oh!"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'One Piece'?",
    answer: "Monkey D. Luffy",
    partialAnswer: ["Monkey D. Luffy", "Luffy"],
  },
  {
    question:
      "Em qual série de anime/mangá os personagens se tornam piratas espaciais?",
    answer: "One Piece",
    partialAnswer: ["One Piece"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'Death Note'?",
    answer: "Light Yagami",
    partialAnswer: ["Light Yagami", "Light"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do mangá que deu origem ao anime 'Fullmetal Alchemist'?",
    answer: "Fullmetal Alchemist",
    partialAnswer: ["Fullmetal Alchemist"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'Bleach'?",
    answer: "Ichigo Kurosaki",
    partialAnswer: ["Ichigo Kurosaki", "Ichigo"],
  },
  {
    question: "Em qual anime/mangá os personagens caçam demônios?",
    answer: "Demon Slayer",
    partialAnswer: ["Demon Slayer"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do protagonista de 'My Hero Academia'?",
    answer: "Izuku Midoriya",
    partialAnswer: ["Izuku Midoriya", "Deku"],
  },

  {
    question:
      "Qual é o nome do encanador protagonista da série de jogos 'Super Mario'?",
    answer: "Mario",
    partialAnswer: ["Mario"],
  },
  {
    question: "Qual é o nome do mascote da SEGA?",
    answer: "Sonic",
    partialAnswer: ["Sonic"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo de RPG desenvolvido pela Bethesda ambientado em um mundo pós-apocalíptico?",
    answer: "Fallout",
    partialAnswer: ["Fallout"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome da série de jogos de ação/aventura protagonizada por Link?",
    answer: "The Legend of Zelda",
    partialAnswer: ["The Legend of Zelda", "Zelda"],
  },
  {
    question:
      "Em qual jogo o jogador controla um personagem chamado Kratos, que busca vingança contra os deuses gregos?",
    answer: "God of War",
    partialAnswer: ["God of War"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo de estratégia em tempo real desenvolvido pela Blizzard que se passa no universo de ficção científica?",
    answer: "StarCraft",
    partialAnswer: ["StarCraft"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo de simulação de vida no qual o jogador cria e controla uma família virtual?",
    answer: "The Sims",
    partialAnswer: ["The Sims"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo de tiro em primeira pessoa que se passa durante a Segunda Guerra Mundial?",
    answer: "Call of Duty",
    partialAnswer: ["Call of Duty"],
  },
  {
    question:
      "Em qual jogo de luta o personagem principal se chama Ryu e possui um golpe especial chamado 'Hadouken'?",
    answer: "Street Fighter",
    partialAnswer: ["Street Fighter"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo online massivo que se passa em um mundo de fantasia com criaturas como orcs e elfos?",
    answer: "World of Warcraft",
    partialAnswer: ["World of Warcraft", "WoW"],
  },
  {
    question:
      "Qual é o nome do jogo de plataforma em que o personagem principal é um ouriço azul?",
    answer: "Sonic the Hedgehog",
    partialAnswer: ["Sonic the Hedgehog", "Sonic"],
  },
  {
    question:
      "Em qual jogo o jogador assume o papel de um caçador de monstros em um mundo repleto de criaturas fantásticas?",
    answer: "Monster Hunter",
    partialAnswer: ["Monster Hunter"],
  },

